{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012365",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "당진 안국사지 석조여래삼존입상"
    },
    "text": "唐津 アングクサ地 ソクチョヨレサムジョニプサン (당진 안국사지 석조여래삼존입상)\\n\n忠清南道唐津市元堂コル1ギル188(正美面)\\n\n1963年1月21日に宝物に指定されました。本尊の高さは4.91mで、左の菩薩は3.55m、右の菩薩は1.7mです。本尊の頭部には大きな長方形の笠があり、胴体は方柱形です。頭は円筒形で四角形で、顔は広く、目と眉毛は長く引かれています。鼻と口は小さく、奇妙な表情をしていますが、耳は広く、首は短くて三道の表現はありません。肩は狭く、身体の屈曲や衣服のしわはほとんど現れていません。両腕と両手が身体に浮き彫りにされており、右手は胸に当てられ、左手は手のひらを上に向け、お腹の前で障子を曲げて親指に突き合わせています。右側の菩薩像は本尊よりも立体感があるように彫刻されており、頭には高い宝冠がかぶっていますが、顔は本尊とほぼ同じです。左の菩薩像は頭が切断されており、前面は激しく摩滅していて詳細な表現は分からないが、小顔に目・鼻・口などが本尊と同じです。三尊の台座はすべて一緒に埋まっていて、その形は分かりません。",
    "QA": [
        {
            "question": "この唐津アングクサ地ソクチョヨレサムジョニプサンはいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "本尊の高さはいくつですか？",
            "answer": "本尊の高さは4.91mです。"
        },
        {
            "question": "左の菩薩の高さはいくつですか？",
            "answer": "左の菩薩は3.55mです。"
        },
        {
            "question": "右の菩薩の高さはいくつですか？",
            "answer": "右の菩薩は1.7mです。"
        },
        {
            "question": "本尊の頭部にはどんな形状の笠がありますか？",
            "answer": "本尊の頭部には大きな長方形の笠があります。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の顔の表情はどのようですか？",
            "answer": "菩薩像の顔は広く、目と眉毛は長く引かれています。鼻と口は小さく、奇妙な表情をしています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の身体にはどのような彫刻がされていますか？",
            "answer": "菩薩像の両腕と両手が身体に浮き彫りにされており、右手は胸に当てられ、左手は手のひらを上に向け、お腹の前で障子を曲げて親指に突き合わせています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の頭には何がかぶっていますか？",
            "answer": "右側の菩薩像は高い宝冠がかぶっています。"
        },
        {
            "question": "左の菩薩像の頭はどのような状態ですか？",
            "answer": "左の菩薩像は頭が切断されており、前面は激しく摩滅していますが、小顔に目・鼻・口などが本尊と同じです。"
        },
        {
            "question": "三尊の台座の形状は分かりますか？",
            "answer": "三尊の台座はすべて一緒に埋まっていて、その形は分かりません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 348,
        "QA": 362
    }
}